# python 简介

[返回上一级](index.md)

> [Python](https://www.python.org/) 是一种高级、通用、解释型、面向对象的编程语言

> [python基础教程](https://www.runoob.com/python/python-tutorial.html)

## Python 特点

> 简洁而清晰： Python 的语法非常简单，易于学习和阅读，具有清晰的代码结构，有助于开发者编写易于理解和维护的代码
> 
> 开放源代码： Python 是开源的，可以免费使用和分发，拥有强大的社区支持，开发者可以共享、修改和改进源代码
> 
> 跨平台性： Python 可以在多个操作系统上运行，包括 Windows、Linux 和 macOS，这使得开发者能够轻松地在不同平台上开发和部署应用程序
> 
> 丰富的标准库： Python 内置了大量的库和模块，涵盖了各种领域，包括文件处理、网络通信、图形界面开发、数据库访问等，可以帮助开发者更快速地实现功能
> 
> 面向对象编程： Python 支持面向对象的编程范式，允许开发者使用类和对象来组织和结构化代码，提高了代码的可重用性和可维护性
> 
> 动态类型和自动内存管理： Python 是一种动态类型语言，变量的类型在运行时确定，同时具有垃圾回收机制，自动管理内存，减轻了开发者的负担
> 
> 大量第三方库和框架： Python 生态系统丰富，有大量的第三方库和框架，如 NumPy、Django、Flask 等，可以用于各种应用开发，从科学计算到 web 开发
> 
> 广泛应用领域： Python 在科学计算、人工智能、数据分析、网络开发、自动化测试等多个领域有着广泛的应用，成为一种通用的编程语言
